
\section{Discusión}
Durante la etapa de desarrollo, no se vieron mayores diferencias entre el FOM ponderado y el FOM promedio. Este hecho puede indicar que la performance del sistema no varía demasiado ante keywords con muchas ocurrencias ya que el entrenamiento provisto por estas aporta al resto de los modelos. 

En la comparación de palabras contra fonemas como unidad mínima se notó una gran ventaja al trabajar con fonemas. Esto puede deberse a la cantidad de estados utilizados para representar palabras completas ya que al incrementar considerablemente la cantidad de mezclas en los modelos comienza a verse un incremento en las mediciones. Es posible que utilizando una cantidad de estados variable dependiendo de la longitud de la palabra se consiga una mejor performance. 

En la sección \ref{sec:finales}, la prueba de control muestra que  el mejor modelo alcanza rendimientos superiores a 0.47 en FOM promedio, 72.1\% de Hits y 78.9 falsas alarmas por hora (con 326 apariciones de keywords totales en 1.9 horas de grabaciones). Yendo al detalle de las falsas alarmas en esta prueba, puede verse que sólo seis son sustituciones y todas ocurrieron en el caso de la palabra DEMOCRATS, en el cual todas fueron producidas por detectar la palabra DEMOCRATIC en su lugar. Esto parece indicar que los modelos de fonemas se adaptaron con gran precisión a los fonemas presentes en el entrenamiento. En cambio, faltó refinar el modelo de fillers para evitar falsas detecciones en momentos en los que no aparece ninguna keyword. 

Por otra parte, se alcanzó un 82\% de Hits para 11 mezclas en la prueba de control. Esto muestra que si el objetivo es realizar un sistema con probabilidad alta de encontrar palabras claves, sin darle tanta importancia a las falsas alarmas, se puede utilizar dicha configuración.  

La prueba extendida, muestra que ante más datos de entrenamiento, el sistema responde variando su performance de manera notable. Esto último hace pensar que sólo 15 minutos de datos transcriptos son insuficientes para que el sistema llegue a su mejor rendimiento. 

Finalmente, en la prueba por hablante, puede verse una caída notable en el promedio del FOM. Estos resultados son de esperar dado que no se puede generalizar a nuevos hablantes habiendo entrenado con sólo seis. Para evaluar los resultados, hicimos una consulta informal a una estudiante de fonoaudiología en donde le pedimos que indique similitudes y diferencias entre las voces presentes y también características relevantes que pueda detectar. El resultado indicó que la voz de las tres mujeres es bastante similar entre sí y, además, la forma de hablar de la mujer 1 con la del hombre 3 tienen mucho en común. Por otra parte, la voz del hombre 1 parece ser muy monótona comparada con el resto. Esta información se ajusta con precisión a los resultados obtenidos, ya que el hombre 1 está muy por debajo del resto y que los resultados del hombre 3 y la mujer 2 están entre los mejores del grupo (FOM promedio 0.335 y 0.473). Por otro lado, las falsas alarmas por hora en la detección fueron menores a las obtenidas en las pruebas anteriores, lo que da a pensar que faltó entrenamiento para el modelo de keywords para lograr un buen funcionamiento ante la diferencia entre los hablantes. 

En cuanto a comparaciones con otros trabajos, no hemos encontrado artículos comparables de manera directa dadas las características del sistema, especialmente por el tiempo de entrenamiento. Para hacer una comparación aproximada, podemos tomar el artículo de \textcite{garcia2006keyword} como referencia. En este trabajo se realiza experimentos sobre siete horas de grabaciones donde se encuentran 30 hablantes. En estas grabaciones busca seis palabras claves en español habiendo entrenado el sistema con 15 minutos de datos transcriptos (y 2 horas de datos no transcriptos). Los resultados obtenidos fueron cercanos a 0.35 en FOM promedio. De todas maneras, cabe aclarar que en los 15 minutos de entrenamiento se disponía de una cantidad muy pequeña de repeticiones de las keywords a buscar. 

Otro trabajo interesante es el de \textcite{jansen2009experimental}, en donde explican que no existen muchos trabajos con el detalle necesario para poder comparar resultados y, por lo tanto, se encargan de documentar una posible base de referencia sobre el tema. El modelo que utilizan es el de un filler que contiene un modelo por cada uno de los posibles fonemas del lenguaje y keywords en donde cada fonema es representado con un solo estado. Para entrenar los modelos utilizan la base de datos TIMIT \cite{garofolo1993timit} y al testear sobre el corpus de Boston \cite{ostendorf1995boston} llegan a un FOM promedio de 0.581. 




